日相模原市殘疾人士院舍大屠殺案 殺19人兇手被判死

2016年7月發生的日本神奈川相模原市殘疾人士院舍大屠殺，導致19死26傷，成為日本二戰後死傷最嚴重的案件。橫濱地方法院法官怒轟被告認為「殘疾人士從世上消失就好」的行兇動機，今天判處他死刑。

辯方指當年行兇時26歲的植松聖由於長期服食大麻，對精神構成嚴重影響，因此不應為謀殺負責。檢察官就認為被告人格有偏差，應負上全部責任。法官判決時表示，不能低估使用大麻會影響到個人行為，但無法接納辯護律師有關被告精神狀態的分析報告。法官強調被告認為殘疾人士實屬不幸，殺掉他們會獲其他人同意的動機，絕對難以接受，故判他死刑。

有接受精神病治療的植松聖，當年闖入相模原市一間接收過百名主要是弱智人士入住的院舍「津久井山百合園」，他以塑膠索帶綑綁職員搶走房間鑰匙，然後闖入房間行兇，死傷者大多為頸項中刀。院舍職員報案，植松聖事後自首。警方在他背囊中發現三把染血利刀，又在其座駕搜出染血毛巾、膠索帶等物品。

植松聖自首後供稱為報復院舍迫他辭職，更指「殘疾人士從世上消失就好」，又強調自己是針對殘疾人士，因為容易得手。他在大學畢業後從事運輸行業，2012年12月起獲「津久井山百合園」聘為兼職員工，後來轉為全職。植松聖被指對殘疾人士懷有恨意，舊同事指他曾向院友施暴，而且並非只發生一、兩次。

植松更曾向眾議院議長官邸遞交請願信，工作人員發現他建議政府為了國家將來「屠殺470名殘疾人士」，指此舉可「刺激經濟和避免第三次世界大戰發生」，表示「希望締造讓殘疾人士安樂死的世界」。信件轉交警方後，當局認為植松有傷人意圖，於是安排他接受治療，發現他的尿液樣本對大麻呈陽性反應，被醫生診斷患上「大麻精神病」和「妄想症」，但不足兩周就獲准出院。

【罪有應得】日相模原市殘疾人士院舍大屠殺案 殺19人兇手被判死

到底係殘疾人士定弱能人士
勁亂
條友好仆街，慢慢受返幾10年杷啦屌